[第一次寫故] 白日夢專家

一直以黎想試下寫故，但又驚寫得唔好。
決定豁出去一次，比大家睇睇小弟嘅劣作。
希望各位巴絲可以俾少少支持。

--------------------------------------------------------------------------------------------
第一章 – 白日夢專家

由細到大，我個腦都充滿住唔同嘅白日夢。

望住個天，我會幻想自己係天空到，用魔法對抗各路魑魅魍魎，成為人人擁戴嘅超級英雄；望住個地，我會想像自己成為一個地方嘅領袖，帶領文明進步，建立一個烏托邦，令世界所有人都活得快樂；望住路過嘅情侶，我會遐想自己同心儀嘅人拍拖，望住人地嘻嘻哈哈，我會虛構自己係佢地一分子…

「但係你發白日夢無用喎，都改變唔到現實」。

基本上，每一日除左訓教之外，其餘大部分時間我都係用黎發白日夢。同我同級嘅人都會覺得我係一個怪人，佢地都叫我做「白日夢專家」。白日夢專家，究竟係一樣咩黎呢，發明唔同嘅白日夢？教人發白日夢？

如果白日夢專家係一個用幻想改變現實嘅人…

「李健鏗同學… 李健鏗同學，唔該你出黎做呢題數！」係我幻想緊咩係「白日夢專家」嘅時侯，黎老師嗌我，佢係我嘅數學老師，份人好急躁，郁啲就鬧我。但呢個時候嘅我仲係魂不附體，俾佢嗌左幾次都無反應。

「李！健！鏗！同！學！ 你 聽 唔 聽 到 我 連 續 叫 左 你 一 百 次 ？」黎Sir行埋黎我個位，一邊拍枱，一邊大大聲叫我。

「下…下…下？係，係係係，咩事啊黎Sir？」我俾佢嚇到彈左起身，一路企一路成身震。

「我叫你執書包返屋企啊！你聽唔聽到啊？」黎Sir睇落真係好嬲，而我呢一刻根本理解唔到發生咩事，一面茫然咁回應佢，「下，放學拿？」，仲開始執書包打算鬆人。

「屌…你…老…」呢次已經唔係第一次聽黎Sir講粗口，可能大家都知佢比較躁底，所以就算佢用粗口鬧人，都無人夠貼同校長報串。

「你發夠白日夢未啊？」

黎Sir成面紅哂，青筋暴現，之後好似機關槍向我連串發炮。「你望下個鐘依家幾多點？依家十一點半喳，放咩學啊？好心你啦，仲有一年唔夠你就考DSE喇，你生性少少上堂啦好唔好，日日除左發白日夢就咩都唔識，你睇下你成績差左幾多…」

就係咁樣，我俾佢連續鬧左足足三個字，隔離嘅同學除左笑、就係陰陰嘴笑…好似講緊廢話咁，但總言之就唔係咩友善嘅態度，誓估唔到連我最好朋友，啟軒，都加入埋佢地一份。

俾黎Sir鬧雖然有啲唔開心，但點唔開心，都唔及俾最好嘅朋友惡意嘲笑果種感覺，就好似被一把刀插入心藏果種痛，負面嘅感覺深深刻入我嘅骨髓。

終於都放午飯，自從被大家歸類為怪人一類，都冇人會同我食飯，就連啟軒都疏遠我，所以我就靜靜坐在係操場最唔顯眼嘅一張枱，亦都係我最常坐嘅枱，貪佢隱蔽，貪佢夠靜，至少可以舒舒服服過一個鐘。

坐係張枱，一邊咬住燒賣魚蛋，望住個天，開始係到諗，如果，冇一班會蝦我嘅同學，冇一個會成日鬧我嘅老師，而我亦都唔係一個成日發白夢嘅人，究竟會係點呢？

自推一次 希望有人睇